日本 6 歲兒沉迷手遊課金達 70 萬日圓，父母尋求 Apple 獲全額退款

爸媽看到面都青了，不過頻果全額退費，這點真的比Android好，Google是叫你自己跟對方協調，不管你死活。

一直以來國外其實都陸續傳出，小孩爆刷父母親信用卡玩手遊的新聞，中國甚至還有小孩斗內給直播主數十萬、百萬，照道理現在應該都有一些警覺才對，但事實上似乎還不夠。前陣子一位日本媽媽在 Note 部落格網站上，分享她小孩花 70 萬日圓（約新台幣 20 萬）玩手遊的故事，某天突然接到丈夫告知信用卡可能被盜刷，發現原來兇手是自己的 6 歲大兒子。

這位てげ妻在 Note 部落格寫到，故事是從 12/12 開始，那天丈夫打電話來說「發生一件嚴重的事情」，信用卡公司通知可能被盜刷，遊戲扣款高達 30 萬日圓，他猜測可能是大兒子所做的。
而她檢查電子郵件之後，發現到 收取了很多費用，到 Apple Store 查看購買記錄後，果然發現是大兒子目前正沉迷的一款 Nyanko Great War 遊戲：

只不過他們並沒有授權這些交易，因此也有一些懷疑，與 Apple 客服聯絡之後，建議先確認大兒子是否有進行這些交易。
他們也詢問是否有機會退還 30 萬日圓，不過即便無法，也認為是自己的責任，父母親有義務教導好兒子。沒想到最後發現，原來金額不只是 30 萬日圓，而是 70 萬日圓，有一部份還沒有顯示於帳單上，這個教訓他們來說金額就太大了，就算不能全部，也期許至少能退還一些些。
而回去詢問大兒子後，果然確實是他做的，雖然現在才 6 歲，但已經懂日圓符號的意思以及數字，也告訴他這行為很可能會被起訴，70 萬日圓甚至能買一台二手車，讓他了解事情嚴重性。
他們最疑惑的是為什麼沒有授權也能進行付款？他們查過螢幕使用時間內的「內容與隱私權限制」是關閉，只不過 iTunes 與 App Store 購買選項預設為 “不需要”，不確定是不是這個因素。Apple 也提到無需輸入密碼購買只有 15 分鐘，因此就常理來說，只有他的大兒子自己輸入密碼的可能性最高：

不過，他雖然會讀平假名，但不懂英文字母，怎麼想都不太可能。無論如何，最後 Apple 傳來了好消息，就是「全額退費」：

他們也趕緊更改了 iPhone 所有密碼，以及把 iTunes 與 App Store 購買改成永遠需要密碼，即使是關閉狀態。
經過這次的教訓，這位媽媽也提醒大家，教導小孩使用智慧型手機是非常重要的一件事，這樣才能更加保護他們。
雖然最終還是沒有找出到底是什麼原因，但不得不說這位日本媽媽的心態真的很棒，一開始責怪的是自己，沒有盡好教導義務，而不是指向 Apple 或信用卡公司。

Google是叫你自己跟對方協調，不管你死活。

i狗fced

拉

他們也詢問是否有機會退還 30 萬日圓，不過即便無法，也認為是自己的責任，父母親有義務教導好兒子。

日本人

如果係app store問題唔洗授權都買到，咁完全係apple責任喎

咁都有得打飛機

大約五年前，我就係試過一次俾人偷信用卡經google play課金買左crash of clans二千幾蚊，但只game我根本無玩過。我同google 投訴，係個網入面打左一大段野，我一撳完send個制，十秒都無電話馬上響，原來係google係美國打過黎我同佢傾左五分鐘，佢就馬上full refund。
事後我超級興奮，佢哋真心堅揪做倒野。

利申：已轉會，但google依下真心勁，係一流既用家體驗

咁堅 10秒都冇應該佢望都未望篇文？

係呀，所以我又同佢口講一次咩事

細個173 井字過三關都係咁。